歐盟背叛美國 與中國聯手向WTO抗議鋼鋁稅

中國在世界貿易組織（WTO）抗議美國提高鋼、鋁進口關稅，歐盟昨日要求加入此行列，盼獲得鋼鋁關稅永久豁免。然而歐盟起初擬定的策略是與白宮和解並打壓中國。

美國基於「國家安全」理由，提高鋼鐵進口關稅25%、鋁進口關稅10%，而歐盟獲得截至5月1日的暫時豁免。加拿大、墨西哥、澳洲、阿根廷、巴西皆在此列，而南韓已獲得永久豁免。而印度、俄國、挪威、新加坡、瑞士、土耳其和委內瑞拉紛紛在昨日提出對美國鋼鋁稅的擔憂。

WTO表示，歐盟昨日已經正式要求加入中國發起的抗議行動。歐盟表示，一旦5月1日豁免結束，將重挫其出口鋼鋁，而距白宮做出決定僅剩1個星期，他們必須考量實質利益。WTO對於此議題目前處理程序為訴訟前諮商，而香港、印度、俄國和泰國皆已發出請求，與中國一同加入此諮商程序。

歐盟執行委員會表示，歐盟終究視WTO諮商程序為最適合解決紛爭的方法，並希望也能無條件獲得永久豁免。

Link:

舊垃圾幾時解體

豬隊友

美國冇曬朋友？
歐盟真正垃圾

好似得德國有出口鋼材去美國, 而且量唔多, 家下德國用歐盟個牌頭去同美國佬頂, 咁法國一上位, 成個歐盟即散晒

歐盟一向牆頭草
睇清楚內容
佢怕豁免期過左要收稅
即係侵侵一話唔收佢稅又會企侵果邊

再嘈咪退出世貿

大量連登仔不嬲只睇標題唔睇內文，兼唔用腦分析

見有人正評就正評,負就跟風負評

其實美國退出WTO會點? 自組一個得唔得? 就好似聯合國咁, 不如退出啦, 成日俾中俄阻住晒

過多幾日睇下點
話唔定贏國可以贏到盡